歐洲國家旅遊黎講葡萄牙算唔算屈機？

景靚
天氣好
物價平
治安唔錯
野食好味
人又友善，肯講英文

垃圾國家

有冇邊個歐洲國家綜合黎講贏到葡萄牙？

西班牙

治安太差

物價貴d同埋比較難用英文溝通（西班牙文太強勢）

同埋葡國菜感覺啱食d 西班牙菜普遍偏鹹

可惜去葡萄牙旅行 感覺唔算好主流

少人d咪舒服d

南德＋奧地利啦
想平到發瘟就匈牙利羅馬尼亞
意大利除左治安問題外其他都好好

治安唔錯？ you sure ?

講真得北歐

德國

法國意大利
小國就克羅地亞

斯洛文尼亞

鬼妹朋友係lisbon一坐底一鳩比人搶左個backpack無左400€

首先香港要有直航去里斯本

當瑞士死？

算

天氣好條撚咩仆街
夏天熱撚到閪

人地講緊歐洲，你韓乜鬼野

有啲悶 同埋我覺得野食反而西班牙好食啲
覺得德國同荷蘭正啲

法國....? 意大利....?
我睇完真係

西歐黎講係

成個歐洲一定推介克羅地亞，有曬你以上講既野

香港去里斯本要轉機 加埋坐成日

荷蘭

唔好推廣

葡萄牙出名垃圾，歐洲菲律賓都不如。

早排去完lisbon，雖然都已經玩左好多野，但都想再去
風景靚天氣好野食又平又正
講完又想再去

貴
唔夠平靚正

都市化
嘢食唔夠新鮮

貴到end game

我覺得匈牙利正啲

窮、落後

但布達佩斯以外會唔會悶

我嗰陣坐土耳其航空 真係坐到癲
轉機耐到行晒個機場但夜晚又冇得出去

南法 摩納哥
夏天租架開蓬車沿住蔚藍海岸行
d 海風吹埋嚟
正撚到吖

物有所值

你所講嘅優點 捷克都有
飛捷克方便過飛Lisbon

但捷克冇大西洋

雖然葡萄牙都冇雪山，可以話係冇得滑雪

葡萄牙 意大利 奧地利 都好正

野食平又正已經贏哂

肝

野食好一般
南部還好
北部天氣麻麻

有冇去埋Porto, Faro,sintra?

捷克或者可以一戰
但捷克有咩食？

全球排名頭10

葡萄牙真係好屈機 景又靚 野食又好味又平
好想再去

利申：讀u時去Lisbon exchange

你食開山珍海味？

係德國讀緊書
條街冇乜好食

邊忽？
雖然生活唔同旅行
旅行食既野一定好好多

德國腸，豬手，burger, 卡巴
食一兩次就好味

連克羅地亞都唔提，就咪撚講屈機嘅歐洲國家旅遊啦

唔會厭囉

去左sintra lisbon only
聽講porto再正啲

如果去Lisbon, Sintra, Porto, Faro 15日夠唔夠？

但葡國菜吸引d

仲有物價平好多

以前年年都去幾次葡萄牙玩，1999之後都冇再去囉

點屈法？
真心唔知

去過porto同faro porto仲停留緊係九十年代咁 啲人仲用啲nokia 啲建築好有味道 破落但啲磚仲係好精緻

faro就一般渡假地方 普普通通 但勝在基本上完全見唔到亞洲人

遲啲好想去返porto

Porto飲紅洒好似幾正
Faro啲海好靚

澳門人

講Romance都多垃圾國家，葡萄牙都唔例外，懶人多

香港人

希臘

比較出名有肉拼盤, 燒豬手, 啤酒, etc

克羅地亞野食
好多野仲係好落後

有frd 啱啱去完克羅地亞 比幾個鬼妹偷野
反而我係意大利無比人偷野，我仲係咁跌野 啲人追住我咁比番我

我都係咁去
加埋轉機,用左20個鐘
仲要一個人

自己唔去TRIPADVISOR做功課冇得怨，我餐餐食靚嘢，食海鮮食到傻呀，都只係香港西餐嘅價錢咋。

你去邊都有賊偷嘢啦，呢樣嘢好睇個人柒唔柒，個樣引唔引賊。

你睇下鬼佬d ranking就知克羅地亞幾屈機

價錢平
風景靚，而且有山有水
交通完善

相反波黑就真係落後啦

捷克 克羅地亞 波蘭 斯洛文尼亞都屈
最屈應該係好冷門嘅高加索3國

高加索點屈法？

上年去完跟住巴打啲推介食lucky7,蘋果鵝肝,fine dining都有 覺得質素都係一般般 唔好有太高expectation,消費亦都唔係話平到咁誇張

貴邊係原因 貴得黎值
同埋人地唔覺得貴
係香港人搵得少

物價貴

你唔識路啫

解釋下邊忽值
不能純文字討論

之前去羅馬尼亞
同左airbnb個host一齊左

同Vienna冇得比奧地利企理好多

又係你唱衰
Wien 城市化太多 唔好玩

Long D?

波蘭都好屈機
物價超平，旅遊區餐廳價錢同匈牙利嘅非旅遊區差不多。超市就平一大截，基本上係合埋眼掃貨。
旅遊資源豐富，要景有景(Gdansk, Zakopane)，要歷史有歷史(Warsaw, Karkow)，點玩都得，啲嘢食都唔錯。
少大媽，少大媽，少大媽！！！重要事情講三次。
仲要英文頗為通行，基本上去到旅遊區講英文就得。
交通算方便，配套都完善，出咗市區係差啲，係典型嘅發展中國家。

Hofburg Belvedere Schönbrunn

Between 係影得幾靚嘅

意大利

公認世界數一數二貴
而且香港人係全世界黎講算搵得多

夏天去西葡咁哂料

克羅地亞睇你玩咩
Dubrovnik 就咪鬼去
成個橫店咁

巴塞+馬德里+里斯本 14日夠唔夠

野食垃圾

消費高

其他無得輸

第一次去歐洲12日去邊度先好
決定唔到一個點慢慢玩定check point好

最主流應該英法意
倫敦、巴黎、羅馬、佛羅倫斯、威尼斯

最搞笑問過的當地人，睇個款係有錢佬，帶個女去滑雪，佢話佢地黎過香港旅行，好靚，住中環山上的酒店，跟住話....香港的消費好貴
屌你豪遊就梗貴

冇計，你話似橫店都好，正如威尼斯一樣，有啲城市係獨一無二，始終有歷史因素，始終果個係唯一一個喺阿德里海同威尼斯匹敵嘅城邦。

p.s. 去黑山個Kotor都覺得差幾皮啦

上次去9日德瑞食左6餐豬手，一開始都覺得幾正，而家見到都驚

土耳其有齊以上優點

火雞佬啲野好唔好食見人見智
中東野唔係人人啱

波蘭野一般般 受到俄狗文化影響啲食物全部加酸

主流即刻仆街，啲支那蟲一入侵就88 架啦

斯拉夫飲食文化好似係咁,唔係俄佬獨有文化
波蘭d嘢食ok平,milk bar價錢堅屈機,無咩international food,多道地嘢
所以啱唔啱食,真係好睇preference
不過當地紅菜頭清湯同酸麥湯堅係我杯茶
要去大景點先會見到大媽
試過係Auschwitz見到大媽被全個營房嘅人sh...

驚乜？
我去過over 5 次 德奧地區 次次巴伐尼亞附近都晚晚拍

感受歷史同睇景唔同
威尼斯同Dubrovnik 冇氣氛係事實
至於咩可匹敵城邦...

Kotor is my fav too
果陣攻條山路上俾個host水咗去行偏路
唔駛路費 又靚過要俾錢果條

目標兩年後郵輪遊多次Kotor 同 split

Cls 仲要係高質大波妹
比得上亞洲代表台灣奶茶妹

係Berlin 自己玩 啪咗兩晚
一年冇再掂過

Berlin既唔好食
酒又無咁好飲

淨係lisbon都屌打

北意小城啲治安好過啲出名旅遊城市

睇你個回覆就知歴史知識有限，咁扮乜鬼感受歴史氣氛啫

基本上去歐洲要做好多歷史功課先好去
唔係好難享受嗰行程

lisbon地爛

On9 仔

威尼斯睇歷史係有既
但威尼斯經西方發現新大陸同拿破倫洗劫後再唔輝煌
Doge palace好多野比人偷哂去Lourve

荷蘭?

物價高
野食....

我反而覺得野食好味 係價錢高少少

睇邊到啦
風景類唔洗咁多 例如挪威
可以話中意去歐洲嘅人比較有深度

物價算高 不過同香港比應該唔差太遠

shithole country

yes

講起景下次想去斯瓦爾巴
但窮撚單係要買禦寒衣物都要破產

Svalbard 要特別簽證

咩特別簽證
嗰度visa free喎
希望呢嗰計劃唔係FF...

要permit
打錯字

請睇呢個
當地總督府網站

講歐洲就咪講日韓台呢堆垃圾

係歐洲住咁耐
自己最鐘意都係講德文既地方
奧地利/荷蘭/德國
但真係食屎

意大利好多地方都好靚，
野食又叫唔錯
住都唔算太貴

法國人好racist 不了

里斯本有d悶 得海景同架tram好睇d
Porto算好d 日落好靚

北歐多左好多難民
唔係歧視
你睇隊足球隊就知

以前澳門有
仲曾經全世界最長ge內陸航線

菲律賓旅遊黎講唔差的
葡萄牙都係

Kebab其實唔係德國野

250洗紙兩條友可以係旅遊區食海鮮食到嘔
同埋克羅地亞人幾靚

克羅地亞多唔多人識講英文

土耳其係世界上十大多遊客ge國家入面 對香港人黎講比較冷門個個
野食雖然以燒為主
但作為世界亞大菜系
的確博大精深

Barcelona>UK>Germany

for足球尤

求下各位唔好吹奏匈牙利

比起其他東歐國算多
同捷克差不多

後生果批無問題，學校有教
老過40歲就未必識

Fuck Off Japan

土耳其除咗無豬食差唔多完美旅遊國家。

自問係唔識葡文下係葡萄牙生活左兩個月

旅遊？不了

真係好撚正 玩過兩個月都唔厭
有山有水有沙漠有文化
係坐巴士坐到屎忽痛
其實土耳其菜都有(土耳其式) 意粉同飯食
最大問題都係istanbul黑的

兩個月長途巴士又無咩所謂，啲休息點都好好玩

葡萄牙有serra da estrela可以滑雪

有咩好玩唔識土耳其話 次次都唔敢行太遠 怕送車尾

最記得有次巴士上恰恰下有對去diyabakir嘅庫德族夫婦拍醒咗我 送雪糕俾我食 好感動

我哋跟團成班人慢慢hea，有野食有野買，啲按摩椅五蚊里拉五分鐘，周圍空氣又好景又靚。

意大利人勁西

挽你老母

瑞典

空氣真係一流
而家想再去都冇時間

王騎出黎未

馬爾他
不過唔使旨意等到巴士

睇得出你好認識歐洲，荷蘭講德文
瑞士就講德文

我諗又未去到屈機既 始終成個歐洲咁大

葡萄牙基本上大路嗰啲我都去過曬
最鍾意都係Porto
歐洲來講食嘢算唔錯 價錢唔高質素幾好
治安正正常常啦
風景就真係幾正

lm

點解我係華沙一件都見唔到

應該幾時去

仲有相對地少大陸人

porto有咩玩，之前工幹得兩粒鐘玩已經行晒想去既地方，應該係我唔知有咩做

個人認為捷克食嘅野同德國好似

Dutch同german同一個語系
瑞士係德法意都有人講

最緊要有cr7

烏克蘭

極同意，治安係歐洲數一數二好，波蘭政府唔收難民，所以條街唔會好似巴黎羅馬咁有好多吉卜賽人同黑鬼，可以好安心咁係條街行，而且好少強國遊客，物價平絕歐洲，仲平過台灣，波蘭人普遍都好友善同老實

有牙朗嘅地方就係好

挽你老母咩

克羅地亞 真心正 Dubrovnik Zadar 出海超正！
不過如果抵玩 匈牙利都無得輸

南德同奧地利唔係差，但係
Salzubrg太旅遊同貴
Vienna治安呢幾年都麻麻（當然比巴黎/巴塞都叫好）
Hallstatt 太多泡菜同蝗
Munich都ok ge
國王湖係冇得輸

波圖食野真係平同好食，又魚又蝦加勁大塊扒先五百幾港紙

反而想問下有冇人去過波羅的海個邊
立陶宛愛沙尼亞同拉脫維亞搭多個白俄羅斯(不過好似改咗名叫白羅斯)呢D冷門地方會唔會有驚喜

追晒po似乎克羅地亞幾好咁喎

去過南德+奧地利，好係好，但覺得偏貴

5月去faro 有乜好介紹

葡萄牙夏天都唔算好熱，同巴塞一樣，相反馬德里內陸熱到hihi

葡萄牙啲人係比西班牙nice，英文都好啲，同過當地人講嘢，有個當地人識講廣東話，因為係澳門回歸前住過十幾年，好搞笑個鬼佬相反，西班牙係馬德里百貨公司買嘢英文都唔係太溝通到，馬德里啲人比較cool，巴塞就熱情。

Graz囉咁
少人到好似個市政府想求人黎咁樣

Graz都幾靚架
睇歷史野又正
Landeszeughaus見到個劍槍甲山都濕哂
有English tour成個鐘一對幾咁同你講解 先14歐
一個活生生既武器庫 唔係鎖哂係玻璃後面
雖然唔摸得 但近距離到5cm 見到過萬支火槍長槍長劍全身裝甲真係無得頂

果陣心諗 如果有痴線佬拿手領一把上手斬人點算

台長我去過
如果無睇過相關歷史其實同歐洲其他古城差不多.
有睇過相關歷史會感受到佢地反俄, 追求獨立自由嘅決心
食個方面愛沙尼亞有間食pancake係唔錯, 不過好多人去
物價立陶宛<拉脫維亞<<<<愛沙尼亞<=芬蘭
同埋Riga紅燈區幾出名 (我無去)
PS 建議搭芬蘭, 你去完呢三個國家如果你有用心感受你唔會想去俄羅斯.

撇除野食
物價同香港差唔多
當地平價中價餐廳貴過香港 (有同香港差唔多), 高檔餐廳平過香港
其他同意

sem break開遊記寫先

講歷史 藝術 風景
隔離西班牙已經贏左

葡萄牙真係有d悶

Graz係幾正嘅

去葡萄牙不如去澳門....差不多啫

奧地利食屎喎

布達佩斯真係好適合旅行，又多野食，好平又多野行

韓狗真係冇腦

葡萄牙
Faro Porto Lisbon
啲野好食
景靚
有得渣車仲正

安道爾

俄國

食野同景點西班牙贏晒，Barcelona治安好過其他城市好似Madrid好多，不過都好想去一次Porto，睇相都覺得靚

同一個語系，但兩人發音都有好大差距，點可以叫荷蘭做德文國家呀

兩者

第一次有人講荷蘭係德文國家咁英國都係

樓主要去一去克羅地亞

去過lisbon玩滑浪
滑滑下個故練問我有無食乾牛河
原來佢老婆係澳門人

多唔多難民？

遲下9日西+葡 諗緊點分好
略略睇過下
2巴塞1馬德里3波圖3里斯本
呢4個地方嘅所謂景點好似都幾集中？

根據佢既定義係，大家都係印歐語系

泡菜撚係咁，成班弱鳩智

球員嚟講算

匈牙利鵝肝

Cut一個城市比較好

嘢食好味
你個腎壞左未

其實澳門雖然細 但比例上 比起香港ge英殖建築
澳門ge葡殖建築仲更加密集

我10月再去匈牙利

10月去M記see see先

咁印度都係啦 去印度當去歐洲

去意大利啦

想食鵝肝

法國好食d定匈牙利好食d🤔